曼城曼聯球星竟簽名支持大坑發展 城規會照接納

（獨媒特約報導）城規會今早審議中資地產商中洲控股就大坑道4-4C號的規劃申請，在鄰近大坑道4-4C號地皮及毗連屬政府土地的綠化帶，興建行車道及天橋連接系統（A/H6/87），為曾遭多次拒絕申請的豪宅申請開路。大坑區議員楊雪盈與居民在會前向城規會遞交反對信，促請政府修例限制發展商就同一項目的申請次數。

楊雪盈早前翻查公眾向城規會提交的意見，發現支持的意見多為一式一樣的樣本，簽名筆跡亦十分相似，部份簽名更是英超球隊曼城及曼聯的球星，包括迪布尼、馬列斯、柯古路及連嘉特等。楊雪盈曾向城規會及警方投訴，但不獲接納。

楊雪盈今日聯同數名居民，在會議前向城規會高級行政主任簡志陶遞交反對信。她指發展商在兩年前已開始不斷提出規劃申請，以近50米高的停車場墊高樓宇，以及佔用政府綠化地帶興建豪宅私家車道。每次遭居民及政府部門反對後，發展商便主動撤回申請，略為修改資料再次重新提交，本次已是該發展商就同一項目提出的第九次申請。楊雪盈指責地產商「一而再，再而三的做法極度擾民，不能接受」，居民不勝其煩，要求政府修改《城市規劃條例》，限制地產商就同一項目的申請次數。
發展商今次不向城規會直接申請墊高豪宅，改為建議興建行人天橋橫跨大坑道（下段），稱可提供無障礙通道連接上下兩段大坑道，但佔用的公共土地及影響的斜坡範圍更大，欲藉行人通道為豪宅申請開路。

在早前城規會的公眾諮詢階段，楊雪盈動員居民反對，已累積近7,000份居民反對意見。獨媒記者早前亦發現，有逾千份樣式類近的意見向城規會「灌水」支持，部份意見書字跡近似，署名包括「馮程程」、「丁力」、「庾澄慶」、「馬列斯」、「連嘉特」及「李清照」等等。楊雪盈斥事件「非常可疑，荒謬絕倫」，在現行制度之下亦無法作出任何投訴，如申請被批准將牽涉重大利益。她續指逾2,000的支持書已溝淡部份反對意見，批評發展項目妄顧社會利益。

用連登名會唔會好d

收到風其實係愛國愛港的波台會然

Chris Wong, 陳再修

似醫生d筆跡

陳大文

以前填假名都係填姓謝名拉特

咪屈

柯古路係我來
姓柯叫古路有咩問題？

張圖
啲caption好過癮

是咪u黎？

盲？

gdwc_clarisse
〈城規會今日否決大坑道4-4C規劃申請（A/H6/87）〉😭😭😭😭😭 今日城規會已否決大坑道4-4C規劃申請，我們表示歡迎，並衷心感激多位市民一直關注並參與反對行動。

城規會表示，9229個公眾意見中，5693個支持，3536個反對。城規會對支持意見中的可疑署名表示關注。

需要注意的是，規劃申請被城規會拒絕後不可上訴，而是次拒絕的決定將會紀錄在案以供未來參考。按照慣例，如將來地產商再用類似方案提出申請，城規會會優先考慮本次拒絕的理據，一般而言再申請而成功的機會微乎其微。

但我們仍會密切關注此地段的重建方案，希望危害社區的規劃申請不再出現。

各位可以於以下連結收聽錄音，並附上今日早上行動的一段新聞。

會議錄音：
媒體報道：

灣仔區議員
楊雪盈 謹啟

二零一九年一月十八日

城規會好波

第一次用原子筆

丁力

今年已經改左例

【城規會修例 提意見需提交個人資料核實身份】

城市規劃委員會（城規會）昨日（11月26日）公布，經修訂的「根據《城市規劃條例》提交及公布申述、對申述提出意見及進一步申述」規劃指引（城規會規劃指引編號29B），並將於二○一九年生效。有關注團體認為修例會降低公眾監督力。

城規會指，為更有效率及效能地處理申述／意見／進一步申述，修訂規劃指引，要求提意見人或其獲授權代理人必須提供其香港身份證／護照上所示的全名及號碼（首四個字符），以供核實身分。獲授權代理人亦須提供由提意見人簽署的授權信件正本。當局認為，修例並不會影響任何人士提交申述或意見的權利。

同時，提意見人需提供通信地址或電郵地址作聯絡用途，相關修訂適用於2019年開始向公眾展示的圖則。

有關注團體認為，現時資料洩漏問題嚴重，公眾會為保障個人私隱而降低提交意見的意欲，不能自由地表達意見，修例將會降低公眾監督力。

有城規會委員會成員則指，修例可避免同一個人提交多份重複意見，只要求提意見人提供「最低限度」的個人資料。

城規會是香港法定機構，負責處理香港地區的佈局設計，以及在該等地區內建立的建築物類型的圖則，包括批核政府及私人土地用途改劃、建築物的高度及密度。

城規會會公開每項規劃的申請文件，接受公眾提出申述及意見。委員會會考慮公眾意見，並根據相關規例及政府部門意見作出判斷。現時提交意見人無需提交個人資料及聯絡方法。

填埋毛魔鄧魔雜種丫笨

我無填過囉

馬列斯身份證幾多號

其他球星我就唔信

但你唔俾人真係姓戴叫志偉架～

下次反對果份應該填哂d高官名落去

林鄭, 波叔, 689, 發展局局長, 城規會主席...